有冇人父母係你做咩都好，佢哋第一個反應都係話你做唔到㗎，總之即刻反對你？

或者同人比較之類嘅嘢，之前喺第二個post見到有個巴打話當父母攞自己同其他仔女或者其他人比較時，你可以攞返李嘉誠同佢哋比較

譬如想學一個新興趣，就會話你唔得㗎啦之類

有 但唔會理佢

我每次準備出街
佢地都會話嘩遲到啦落雨啦夜啦去唔成架
唔好去啦
無試過聽佢地講過一句positive 嘅說話
哪怕只係小事

由細到大都係咁
好多嘢都已經費事同佢地講
每次講完都係受佢哋冷眼
一係就俾啲好差嘅反應
一係就話你鍾意點咪點

根據非正式統計，應該好多都係窮人父母。例如要錢學新興趣就會話你都唔得㗎喇，唔好嘥錢學啦之類。

有，所以大個之後我做所有野都唔同佢地講
佢地唔係無錢比，係因為自己無信心，所以睇死埋我

買左本書好專心睇話我扮咩野丫

點解咁多父母都鍾意睇死自己嘅仔女？咁做對佢哋有咩好處？

其實佢地內心深處睇唔起嘅係佢自己，只不過將對自己既無能投射係仔女身上

呢d多數係窮父母

由細到大都係咁 已慣 每次都係衰仔死仔仆街仔前後咁叫
佢話咩驚叫左阿仔或乖仔我就會小氣會唔靈會變相反會曳 所以就係合理化佢咁叫我既藉口
做乜都好佢地都會阻止干擾
例如係以前溫dse同埋睇reading又或者prep搵工既時候 佢地都會開大喇叭播歌 播到有幾次鄰居投訴
總之無一次係會為仔女著想
一直以黎都係想用仔女喺親友面前威/從仔女中攞好處/放養但又要阻住你做正經野

都要扮到先得㗎

都要扮到先得假

都要扮到先得格

你父母極大機會係藍絲

其實係咪懶所以唔想出去？

我要出去同佢地係無關
我換好哂衫佢地會咁講

中產都係咁
係佢地人問題

咁多年都係咁？

好似我愈大佢地愈negative

我明白 一定好難受

咁你覺得點解會咁

年紀大
同埋想激嬲我

佢地係覺得咁樣好撚有趣
睇住啲仔女失落既樣佢地會有種卓越感
就好似用手指玩弄緊一隻蟻咁

題外話
以前我老母好鐘意響我仲訓緊既時候開大燈吸塵（屋企無房）
有次真係頂唔住行去一拳打爆左個燈制之後佢就無再咁做過了（不過賠左200整返個制）

激嬲你

你一定瞓得唔好 佢成日咁樣騷擾你

yes.
出世到讀完中學都算係一個聽話嘅人，
父母就不斷講野打擊，潑冷水，抵毁。
自從讀大學，去咗住宿舍，就絕少返屋企，
絕少同佢地講野。

而家出咗黎做野，無理佢地 ，生活過得好咗好多。
雖然自信心同社交都比其他人弱。

每個月求其俾幾千蚊打發佢地。
嫌少就同佢地講 「你個仔咁無用，有幾千蚊俾到你算好叻啦」

打擊自己嘅仔女

有 以為會好介意 依家wfc

講唔講得點打擊你？

「唔好學啦嘥錢」、 「 算啦你都做唔到㗎喇」 、 「隔離屋個仔搵錢多過你好多」

呢類說話

永遠都係 咩都唔做 咩都唔郁 唔進取 就最岩
樣樣野都「算啦 你做唔到架喇」「算啦 邊輪到你」「算啦 呢啲野 唔係你玩架」「算啦 呢啲野唔係你做架」
永遠都好鐘意套自己既概念 落人地到
自己唔撚識 唔敢試
就局限自己既仔女

我都唔知聽過幾多次
果時DSE考衰左
「算啦 不如算啦 唉 都叫左你唔好揀醫科架啦」「唉 係咪呢？」「唔好咁多幻想啦 醫真係唔岩你」

結果我唔撚聽 唔撚理
而家做緊醫務化驗師

其實父母唔係你
佢地到底憑乜嘢去話你唔岩 唔得 唔適合 ？

童年嘅影響真係一世
有冇諗住build up返啲自信心

你咁講一講又真係唔怪之得佢地要為反而反

永遠都係 做得好就話你好彩 做得差就踩多你兩腳

窮父母先係咁
將自己嘅失敗影射係自己仔女
成功嘅父母會明白嘗試唔同新事物對於成長係好重要

窮人生仔正仆街

梓樂 我們沒有忘記你

窮人生仔

想你陪下佢地掛

所以搞到大個一樣興趣都無
一樣技能都無

咁奇怪嘅？佢地唔鍾意你出街？

外國父母：u can do it! Come on!

中國血統父母：你唔得㗎！

好記得細個隔離屋個姐姐讀hku
我媽成日話佢好叻又勤力，話佢溫書會叫屋企人唔好嘈，電視都閂到好細聲

到我讀master要溫書
我媽就大大聲講電話講勁耐勁嘈
我出去叫佢細聲啲，佢鬧返我轉頭
我同佢講返上面件事，佢先冇聲出

仲未講當初叫我女仔人家唔好讀咁多書，話男人會介意

其實唔係，有啲成功嘅父母都會一直覺得仔女唔掂
因為冇自己咁叻
仲乜都管晒搶晒嚟做，連大學功課都做埋
然後踩仔女話冇用

你咁都肯賠俾佢。。btw啱啱打完呢句老豆又無啦啦吸塵

仲未講當初叫我女仔人家唔好讀咁多書，話男人會介意

啲思想仲停留喺古代